\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnamese=nohyphenation]{hyphsubst}
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	filecolor=magenta,      
	urlcolor=cyan,
}

\usepackage{indentfirst}

\begin{document}
	
	\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.3mm}} 
	
	\center % Căn lề giữa
	
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%	HEADING 
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	
	% Tên trường
	\textsc{\LARGE Trường đại học công nghệ thông tin}\\[1.5cm] 
	
	% Logo trường
	
	\graphicspath{ {./logo/} }
	
	\includegraphics[scale=0.5]{7.png}\\[1.5cm]
	
	% Chuyên ngành 
	\textsc{\Large Ngành KHOA HỌC MÁY TÍNH}\\[0.5cm] 
	
	% Môn học
	\textsc{\large Môn học: KỸ NĂNG NGHỀ NGHIỆP}\\[1.0cm] 
	
	\HRule \\[0.4cm]
	{ \huge \bfseries BÁO CÁO }\\[0.4cm]
	{ \huge \bfseries BÀI TẬP K2.7 GAME RẮN SĂN MỒI }\\[0.3cm] 
	{ \huge \bfseries SỬ DỤNG GITLAB}\\[0.3cm] 
	\HRule \\[1.5cm]
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{flushleft} \large
			\emph{Sinh viên:}\\
			Bùi Cao Doanh - 19521366\\
			Bùi Trần Ngọc Dũng - 19521385\\
			Nguyễn Thành Luân - 19521809
		\end{flushleft}
	\end{minipage}
	~
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{flushright} \large
			\emph{Giảng viên:} \\
			Nguyễn Văn Toàn % Tên GV 
		\end{flushright}
	\end{minipage}\\[2cm]\newpage
	
	\begin{flushleft}
		\section{SỬ DỤNG GITLAB}
		\textit{Để thuận tiện trong việc thực hiện bài tập K2.7, chúng em chọn sử dụng nền tảng Gitlab để code chung bài tập Rắn săn mồi, cụ thể như sau:}
		
		\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
	      \item Cả nhóm tạo tài khoản Gitlab bằng mail @gm.uit.edu.vn
	      \item	Trưởng nhóm tạo project và thêm tất cả các thành viên còn lại vào project.
       	  \item	Trưởng nhóm sẽ đăng tải source code game mẫu lên repository, sau đó mỗi thành viên sẽ clone về thư mục của mình. Trưởng nhóm sẽ giao nhiệm vụ cho từng bạn code phần của mình, sau đó mỗi bạn sẽ commit chỉnh sửa đó. Trưởng nhóm sẽ kiểm tra qua nếu hợp lý sẽ Push chỉnh sửa đó lên repository.
		\end{list} 
\begin{figure}[ht]
	
	\begin{center}
		
		\includegraphics[scale=0.25]{1.png}\\
		
	\end{center}
	
	\caption{Nền tảng Gitlab}
	
\end{figure}
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\section{GAME RẮN SĂN MỒI}
\subsection{Source code}

\textit{Để dễ dàng quản lý, chúng em chia source code thành các file thành phần:}

\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
\item file snake-console.h: thư viện console giao diện chính của trò chơi
\item file snake-console.cpp: chứa các hàm liên quan đến xử lý giao diện người chơi
\item file FunctionGame.h chứa các hàm xử lý hiển thị rắn, hiển thị ngẫu nhiên vị trí mồi, sự kiện rắn ăn mồi, sự kiện thua, tính điểm, vẽ tường.
\item file main.cpp: thực hiện các hàm trên để build file .exe. 
\end{list}

\textit{Sơ đồ phân bố source code:} \\
\begin{center}
	\includegraphics[scale=1]{2.png}
\end{center}
Cụ thể, các hàm nằm trong file FunctionGame.h có chức năng như sau:\\
-	\textbf{KhoiTaoRan()}: khởi tạo rắn khi bắt đầu chơi với 3 đốt, xuất hiện tại tọa độ (4,5), (5,5), (6,5).\\
-	\textbf{hienthiRan()}: hàm chứa ký tự char có mã ASCII 254\\
-	\textbf{dichuyen()}: hàm nhận vào biến hướng (Lên, xuống, trái, phải được chuẩn hóa thành 1,2,3,4) để thực hiện cộng/ trừ tọa độ các đốt rắn để rắn chuyển hướng.\\
-	\textbf{BatSuKien(int)}: nhận vào từ bàn phím lệnh chuyển hướng của người chơi\\
-	\textbf{vetuong()}: hàm vẽ tường với tường trên là tập hợp các ký tự char có mã ASCII 220, tường trái là 221, tường phải là 222, tường dưới là 223.\\
- \textbf{kiemtruathua()}: kiểm tra xem tọa độ của rắn có trùng với tọa độ của tường không, nếu có trả về 1, ngược lại trả về 0.\\
-	\textbf{xulythua()}: hàm này xuất ra thông báo “BAN DA THUA CUOC” tại tọa độ (3,6), dừng lại 2s để người chơi xem thông báo.\\
- \textbf{hienthimoi()}: hàm trả về một tọa độ (x,y), có chức năng sinh ra ngẫu nhiên các cặp vị trí (x,y) nằm trong giới hạn tường.\\
-	\textbf{kiemtraanmoi()}: kiểm tra xem rắn có cắn trúng mồi không, nếu có thì trả về 1, ngược lại là 0.\\
-	\textbf{themDot()}: thêm đốt cho rắn\\
-	\textbf{kiemtracanduoi()}: kiểm tra xem tọa độ của đầu rắn có trùng với tọa độ các đốt rắn không, nếu có trả về 1, ngược lại trả về 0.\\
Các hàm trên sẽ được gọi trong hàm main để xây dựng trò chơi.\\

\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\subsection{Nội dung cụ thể}
\subsection*{Màn hình chào mừng}
\textit{Khi chạy file .exe chơi game, một màn hình chào mừng sẽ xuất hiện thể hiện thông tin nhóm tác giả, người chơi nhấn ENTER để tiến hành chơi Game:} \\
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{3.png}\\[1.5cm]
	\caption{Hình 2: Giao diện mở đầu trò chơi}
\end{center}
\subsection*{Chọn mức độ khó}
\textit{Chúng em chia thành 05 mức độ khó với mỗi mức độ tương ứng với tốc độ rắn khác nhau: Cực dễ (0.3s), Dễ (0.15s), Trung bình (0.1s), Khó(0.05s), Cực khó (0.025s)} \\
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{4.png}\\[1.5cm]
	\caption{Hình 3: Giao diện chọn độ khó}
\end{center}
\subsection*{Các sự kiện game}
\textit{Tương tự với các game rắn săn mồi truyền thống, chúng em thiết kế các sự kiện game như sau:}\\
\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
	\item	Mồi sẽ được hiển thị ở các tọa độ ngẫu nhiên nằm trong vùng rắn chạy
	\item	Khi rắn chạm mồi thì độ dài của rắn cộng thêm một đơn vị
	\item	Rắn thua khi chạm tường, tự cắn đuôi của mình.
\end{list}
\textit{Bên cạnh đó, chúng em có thiết kế hệ thống chấm điểm cho người chơi, với mỗi mồi rắn ăn được người chơi sẽ được cộng một điểm.} \\
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{5.png}\\[1.5cm]
	\caption{Hình 4: Giao diện tính điểm}
\end{center}
\textit{Giao diện khi thua cuộc.} \\
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{6.png}\\[1.5cm]
	\caption{Hình 5: Giao diện thua cuộc}
\end{center}

\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\newpage\section{Hợp đồng nhóm}
\center \textsc{\LARGE HỢP ĐỒNG THÀNH LẬP NHÓM}

\begin{flushleft}
	\subsection{Thông tin nhóm}
	Các thành viên của nhóm : 
	\\[0.5cm]
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|r|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{STT}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{MSSV}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Họ và tên}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Email}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{SĐT}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Chức vụ}} \\ \hline
		1                                  & 19521366                           & Bùi Cao Doanh                           & 19521366@gm.uit.edu.vn              & 0938237990                        & Trưởng nhóm                           \\ \hline
		2                                  & 19521385                           & Bùi Trần Ngọc Dũng                      & 19521385@gm.uit.edu.vn              & 0762632004                        & Thành viên                            \\ \hline
		3                                  & 19521809                           & Nguyễn Thành Luân                       & 19521809@gm.uit.edu.vn              & 0916225150                        & Thành viên                            \\ \hline
	\end{tabular}\\[0.5cm]
	
	Các nguyên tắc làm việc nhóm:
	
	\subsubsection{Những điều mà các thành viên nhóm bắt buộc phải làm:}
	
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Điều 1: Tôn trọng tất cả thành viên trong nhóm.
		\item Điều 2: Có trách nhiệm và hoàn thành mọi nhiệm vụ được phân công.
		\item Điều 3: Tích cực, chủ động xây dựng, đóng góp ý kiến.
		\item Điều 4: Thông cảm, lắng nghe, chia sẻ khi có thành viên gặp khó khăn.
		\item Điều 5: Đoàn kết, giúp đỡ, hỗ trợ các thành viên trong nhóm.\\[0.5cm]
	\end{list} 
	\subsubsection{Những điều mà các thành viên nhóm không được làm:}
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Điều 1: Gây chia rẽ, mất đoàn kết giữa các thành viên.
		\item Điều 2: Không hoàn thành nhiệm vụ đúng thời hạn mà không có lí do chính đáng (nếu có lí do phải báo trước với các thành viên còn lại để mọi người giúp đỡ).
		\item Điều 3: Đi học/họp đúng giờ, đầy đủ (có lí do phải báo trước với trưởng nhóm).
	\end{list} 
	
	\subsection{Kế hoạch giao tiếp nhóm}
	
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Tuần suất gặp mặt: mỗi tuần 2 lần.
		\item Thời gian: Thứ 5 và thứ 7 (có thể linh động).
		\item Địa điểm: Trường Công nghệ thông tin hoặc KTX khu B (linh động).
		\item Thông báo thông qua: Group Facebook của nhóm.
		\item Tối thiểu nhóm trưởng sẽ thông báo trước 24h.
		\item Thành viên khi nhận được tin nhắn thông báo phải hồi đáp lại chứng tỏ đã đọc được thông báo.
		\item Nếu thành viên không hồi đáp thông báo họp nhóm hoặc một thông báo bất kì từ nhóm trưởng hay các thành viên khác trong vòng 24h thì sẽ nhận được một tin nhắn thông báo lại hoặc gọi điện trực tiếp.
	\end{list} 
	
	
	\subsection{Quy tắc thưởng phạt}
	\subsubsection{Thưởng:}
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Nếu hoàn thành tốt mọi công việc được giao thì sẽ được đánh giá Tốt
		\item Nếu giúp thành viên khác hoàn thành công việc hoặc có ý tưởng tốt sẽ được xem xét đánh giá tốt
		\item Nếu thành viên nhiều lần liên tiếp đóng góp cho nhóm sẽ được các thành viên còn lại dẫn đi ăn uống (trà sữa + bánh tráng trộn).
	\end{list} 
	
	
	\subsubsection{Phạt:}
	
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Nếu đến trễ giờ quá 10 phút thì sẽ bị cảnh cáo lần 1, tái phạm phải nộp phạt 10.000đ (cứ tăng 10 phút tăng 2.000đ). Nếu không đi họp thì bị phạt 30.000đ và bị đánh giá chưa tốt.
		\item Nếu giao công việc mà không chịu thực hiện thì sẽ bị đánh giá chưa tốt và bị phê bình trước nhóm.
		\item Nếu giao công việc mà hoàn thành không đúng hạn hoặc làm không nghiêm túc thì sẽ bị phạt trừ điểm tùy theo mức độ. Nếu vi phạm nhiều lần mà không có lí do chính đáng sẽ xem xét đánh giá chưa tốt.
	\end{list} 
	
	\subsection{Quy tắc đánh giá}
	
	\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
		\item Được đánh giá theo 3 loại: Tốt/ Khá/ Chưa tốt
		\item Nhóm có 3 người, lần lượt mỗi người sẽ đánh giá cho 2 người còn lại, Nhóm trưởng sẽ là người xem xét đánh giá cuối cùng.
		\item Thang điểm được đề nghị như sau:
		\begin{list}{\labelitemi}{\leftmargin=2em} 
			\item[-] Tốt: Hoàn thành tốt nhiệm vụ được giao. Giúp đỡ các thành viên khác. Tích cực trong hoạt động của nhóm, có tinh thần trách nhiệm cao. Không vi phạm điều lệ nhóm.
			\item[-] Khá: Có cố gắng trong suốt quá trình hoạt động nhóm. Không vi phạm quá 3 lần điều lệ nhóm.
			\item[-] Chưa tốt: Nghỉ họp quá 5 lần (không có lý do chính đáng). Không hoạt động nhóm. Gây mâu thuẫn trong nhóm.
		\end{list} 
	\end{list} 
	
\end{flushleft}
Hợp đồng lập nhóm đã được thông qua và kí kết. 
\\TP.HCM, ngày 14, tháng 6, năm 2020\newpage

\end{flushleft}


\center \textsc{\LARGE BẢNG NHẬN XÉT ĐÁNH GIÁ NHÓM}\\[0.5cm]

Dưới đây là những tiêu chí đánh giá, mỗi thành viên trong nhóm căn cứ vào các tiêu chí sau và tự đánh giá xem mình đạt mức độ nào gồm 3 mức độ: Tốt/ Khá/ Chưa tốt. Sau đó nhóm trưởng sẽ căn cứ vào quá trình làm và đánh giá mọi thành viên, riêng về đánh giá nhóm trưởng thì các thành viên còn lại sẽ đánh giá. Yêu cầu các bạn đánh giá một cách trung thực và khách quan. Cảm ơn các bạn! \\[0.5cm]
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Các tiêu chí}}                           & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Đi họp nhóm\\ đầy đủ, đúng\\ giờ\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Thái độ nghiêm\\ túc trong \\ làm việc nhóm,\\ tích cực\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Hoàn thành\\ nhiệm vụ\\ được giao\\ đúng hàn\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Có tính sáng\\ tạo, nội dung\\ hay\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Nhóm trưởng/\\ thành viên\\ Đánh giá (*)\end{tabular}} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bùi Cao Doanh\\ 19521366\end{tabular}      & Tốt                                                                               & Tốt                                                                                                      & Tốt                                                                                           & Khá                                                                                 & Tốt                                                                                       \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bùi Trần Ngọc Dũng\\ 19521385\end{tabular} & Tốt                                                                               & Tốt                                                                                                      & Tốt                                                                                           & Khá                                                                                 & Tốt                                                                                       \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nguyễn Thành Luân\\ 19521809\end{tabular}  & Tốt                                                                               & Tốt                                                                                                      & Tốt                                                                                           & Khá                                                                                 & Tốt                                                                                       \\ \hline
\end{tabular}

\end{document}